CECC首確認港失自治 倡庇護民主派

節錄

CECC首確認港失自治 倡庇護民主派

【本報訊】美國國會及行政當局中國委員會（CECC）發表2020年度報告，首次確認香港未能保持高度自治，形容一國兩制框架已拆毀，建議美國國會和華府向任何有緊急需要保護的民主派提供人道庇護，並為受影響的港人提供進入美國的合法途徑。

相關新聞：扣查逾40小時保釋 黃國桐落淚：續做應做嘅事

■反送中運動期間警暴問題嚴重，CECC指中國政府沒採取任何緩和行動，反映一國兩制框架已拆毀。

羅冠聰料延續對華強硬

CECC報告講述香港2019年7月1日至去年7月1日情況，稱過去一年港政局動盪，是因北京和港府拒絕港人合理要求，例如遏止警暴和成立獨立調查委員會。報告又指，當局拘捕多名民主派人士、限制記者採訪自由、向司法部門施壓、對警員日趨頻繁地侮辱非暴力示威者視而不見，而中國政府亦沒任何緩和氣氛行動，甚至變本加厲，繞過立法會訂立對有關刑事罪行定義模糊不清的港版國安法，直接威脅港人合法權益和言論、集會自由。

報告建議美國國會及行政當局。。。。。。。

相關新聞：Perry任黎智英案主控 英法律界促退出

民主黨立法會前議員林卓廷認為，。。。。。。

前香港眾志主席、流亡英國的羅冠聰說，報。。。。。。。。

外交部駐港特派員公署反駁報告，。。。。。

民主派又贏